%@Auteur: Christophe Kibleur
%@Dif:3
Dans un repère, place les points $C(-4;2)$, $T(5;-2)$, $H(0;5)$.
\begin{myenumerate}
\item Calcule les coordonnées de $A$, translaté de $T$ dans la translation de
vecteur $\vecteur{CH}$. Quelle est la nature du quadrilatère $CHAT$ ?
\item Calcule les coordonnées de $R$, translaté de $A$ dans la translation de vecteur
$\vecteur{TH}$. Quelle est la nature du quadrilatère $TARH$ ?
\item Montre que $H$ est le milieu de $[CR]$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice un peu plus complexe mais qui n'est qu'une application directe.